\section{Progettazione Possibili Soluzioni} \label{sec:progettazionepossibilisoluzioni}

In questa sezione andremo a valutare due possibili soluzioni di realizzazione per lo scenario presentato nel documento di vision.

\subsection{Descrizione} \label{descrizione}

La prima proposta di soluzione comprende un'implementazione completa del nuovo sistema informativo quindi, nel caso dello scenario considerato, propone le seguenti modifiche:
\begin{itemize}
\item Sistema di compravendita dei biglietti per eventi e concerti
\item Sistema sicuro e veloce di pagamento
\item Sistema di assistenza con brevi tempi di attesa  
\end{itemize}
La seconda proposta, al contrario della prima, valuta la possibilità di comprare i servizi di PayPal e TicketOne per gestire le operazioni di pagamento relative all'acquisto di prodotti, biglietti per concerti ed eventi.
\newline

Dopo un'attenta valutazione consiglieremmo la seconda proposta, che comprende il comprare dei servizi da terzi, poiché, date le già importanti migliorie e l'espansione del preesistente sistema informativo, prendersi in carico anche tutte le responsabilità e le difficoltà di gestire pagamenti in modo sicuro e veloce potrebbe portare ad un sovraccarico di lavoro. Inoltre agendo in questa direzione, data la recente esplosione di notorietà, si agevola un periodo di assestamento della giovane azienda che si potrà concentrarsi su attività più legate a consolidare il suo mercato. 

\subsection{Diagrammi BOAT} \label{boat}

A seguire due schemi BOAT, il primo coinvolgente SIGME, il sistema informativo, e gli ospiti invitati ad un concerto dalla band mentre il secondo riguarda i fan. 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{Images/BOAT1}
\caption[BOAT con invitati]{Lo schema mostra un diagramma BOAT che coinvolge il sistema informativo e gli invitati ad un concerto}
\label{fig:boatinvitati}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{Images/BOAT2}
\caption[BOAT fan]{Lo schema mostra un diagramma BOAT che coinvolge il sistema informativo ed i fan}
\label{fig:boatfan}
\end{figure}

\clearpage

Di seguito mostriamo il modello di Porter:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.6]{Images/ModelloPorter}
\caption[Modello di Porter]{Modello di Porter}
\label{fig:modelloporter}
\end{figure}

\subsection{Architettura Party Level} \label{partylevel}

Di seguito presenteremo uno schema di party level architecture con la relativa tabella dei messaggi.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{Images/PartyLevelArchitecture}
\caption[Party level architecture]{Lo schema mostra il party level architecture}
\label{fig:partylevelarchitecture}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.6]{Images/TabellaMessaggi}
\caption[Tabella dei messaggi party level architecture]{La tabella raffigura il significato dei messaggi nel party level architecture}
\label{fig:messaggipartylevelarchitecture}
\end{figure}

\subsection{Architettura System Level} \label{systemlevel}
Di seguito è illustrato uno schema del particolare modulo "Scelta del concerto" del party level architecture con la relativa tabella dei messaggi.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{Images/SystemLevelArchitecture}
\caption[System level architecture]{Lo schema raffigura il modulo "Scelta del concerto" a livello di system level architecture}
\label{fig:systemlevelarchitecture}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{Images/MessaggiSystemLevel}
\caption[Messaggi system level architecture]{La tabella raffigura il significato dei messaggi nel system level architecture}
\label{fig:messaggisystemlevelarchitecture}
\end{figure}


\subsection{Requisiti non funzionali} \label{requisitinonfunzionali}

SIGME dovrà inoltre soddisfare i seguenti requisiti non funzionali:
\begin{itemize}
\item Disponibilità a qualunque ora di qualunque giorno (con una sessione di manutenzione settimanale di massimo 2 ore da operare non durante le ore di maggiore traffico web)
\item Elevata sicurezza nella gestione dei dati personali degli utenti registrati
\item Capacità di gestire un elevato numero di sessioni contemporaneamente, almeno 300.
\item Velocità nel caricamento di una pagina
\item Elevata usabilità per qualsiasi tipo di utenti
\end{itemize}

\clearpage

\subsection{Architettura di massima} \label{architetturadimassima}

Di seguito presenteremo un'architettura fisica di massima per SIGME.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{Images/ArchitetturaFisicaDiMassima}
\caption[Architettura fisica]{Lo schema mostra l'architettura fisica di massima}
\label{fig:architetturafisicadimassima}
\end{figure}

\subsection{Diagramma di Gantt} \label{gantt}
Di seguito è illustrato il diagramma di Gantt.

\begin{sidewaysfigure}
\centering
\includegraphics[scale=0.3]{Images/Gantt}
\caption[Diagramma di Gantt]{Lo schema mostra il diagramma di Gantt}
\label{fig:gantt}
\end{sidewaysfigure}